# Базовая арифметика C++

![image](ArifmetikaCpp.jpg)

Операторы сложения, вычитания, умножения и деления выполняют ронво то, что и в математике.

**Оператор деления** - если один или оба операнда(переменных) являются значениями с плавающей точкой, то операторн деления выполнеет деление с плавающей точкой.

> #### Деление на 0 сломает вашу программу

**Деление по модулю** - оператор деления по модулю(%) неофициально известен как оператор остатка, потому что он возвращает остаток после деления *целочисленных* переменных.

## Приоритет операторов

**Приоритет** операторов определяет порядок вычисления, который влияет на то, как выражения будут вычислены. Определенные операторы имеют приоритет выше других; например, оператор умножения имеет приоритет выше, чем у оператора сложения. Как и в математике, использование скобок изменяют приоритет операторов.

![image](OpPrior.jpg)

#Информатика #Программирование 